日在野黨推刺客 擬提名AKB前團員媽媽角逐參院

日本今年夏天將改選參議院半數席次，最大在野黨立憲民主黨今天(25日)傳出有意在宮城縣選舉區，提名偶像團體AKB48前團員岩田華怜的母親、51歲的自由主播菅原美話擔任「刺客」。

日本共同社報導，立憲民主黨宮城縣黨部，有意提名以自由主播在地方活動的菅原美話，來角逐參議院宮城選區僅一席的改選。菅原女兒是AKB48前團員、20歲的岩田華怜。

立憲民主黨相關人士說，對縣黨部的提名徵詢，菅原表示會認真且積極考慮。

立憲民主黨近期將舉行幹事會議，呼籲國民民主黨與社民黨共同合作面對這一次的選戰。

菅原出身宮城縣栗原市，目前隸屬仙台市內的演藝經紀公司，經常上廣播節目等。

日本河北新報報導，目前已表明投入這個選區的參選人有現任參議員、自民黨的愛知治郎，及共產黨提名的前仙台市議員?山由美。

日本參議員任期6年，每3年改選半數席次。參議院總席次242席，以自民黨、日本之心黨、公明黨合計150席的執政聯盟為多數；在野黨國民民主黨及新綠風會有24席、立憲民主黨與民友會有23席。